[
    {
        "question": "بِآبَائِنَا",
        "answer": "our forefathers",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 10,
        "tlit": "biābāinā",
        "frequency": "117",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ب و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آبَاء",
        "waznEnglish": "forefathers, fathers, parents",
        "waznTlit": "ābā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "ائْتُوا",
        "answer": "Bring",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "i'tū",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَتَى",
        "waznEnglish": "to come, to bring",
        "waznTlit": "atā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "آتَيْنَا",
        "answer": "We gave",
        "pcklId": "496",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "ātaynā",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَآتَيْنَاهُمْ",
        "answer": "And We gave them",
        "pcklId": "497",
        "rootWordId": 12,
        "tlit": "waātaynāhum",
        "frequency": "549",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُمْ بَيِّنَاتٍ مِنَ الْأَمْرِ فَمَا اخْتَلَفُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ",
        "rootWord": "أ ت ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "آتَى",
        "waznEnglish": "to give",
        "waznTlit": "ātā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "أَثِيمٍ",
        "answer": "sinful",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 16,
        "tlit": "athīmin",
        "frequency": "48",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَيْلٌ لِكُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
        "rootWord": "أ ث م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَثِيم",
        "waznEnglish": "sinful",
        "waznTlit": "athīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَهَا",
        "answer": "he takes them",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhahā",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا عَلِمَ مِنْ آيَاتِنَا شَيْئًا اتَّخَذَهَا هُزُوًا",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذُوا",
        "answer": "they had taken",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhū",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَلَا يُغْنِي عَنْهُمْ مَا كَسَبُوا شَيْئًا وَلَا مَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذَ",
        "answer": "takes",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadha",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "اتَّخَذْتُمْ",
        "answer": "took",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 21,
        "tlit": "ittakhadhtum",
        "frequency": "273",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّكُمُ اتَّخَذْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ الْحَيَاةُ",
        "rootWord": "أ خ ذ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّخَذَ",
        "waznEnglish": "to take",
        "waznTlit": "ittakhadha",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "296",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا عَلِمَ مِنْ آيَاتِنَا شَيْئًا اتَّخَذَهَا هُزُوًا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "297",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَإِذَا",
        "answer": "And when",
        "pcklId": "298",
        "rootWordId": 27,
        "tlit": "wa-idhā",
        "frequency": "409",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ إِنْ نَظُنُّ إِلَّا ظَنًّا",
        "rootWord": "إِذَا",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "إِذَا",
        "waznEnglish": "when",
        "waznTlit": "idhā",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضَ",
        "answer": "(to) the earth",
        "pcklId": "383",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "the earth ",
        "pcklId": "384",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مِنْهُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضَ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "385",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍa",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "386",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَرْضِ",
        "answer": "(of) the earth",
        "pcklId": "387",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "l-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ الْحَمْدُ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَرَبِّ الْأَرْضِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالْأَرْضِ",
        "answer": "and the earth",
        "pcklId": "388",
        "rootWordId": 32,
        "tlit": "wal-arḍi",
        "frequency": "461",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْكِبْرِيَاءُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "أ ر ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ر ض",
        "waznEnglish": "the Earth, land",
        "waznTlit": "hamza rā ḍād",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "إِسْرَائِيلَ",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 41,
        "tlit": "is'rāīla",
        "frequency": "43",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "إِسْرَائِيل",
        "rootWordType": "proper noun",
        "wazn": "إِسْرَائِيل",
        "waznEnglish": "Israel",
        "waznTlit": "is'rāīl",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "أَفَّاكٍ",
        "answer": "liar",
        "pcklId": "26",
        "rootWordId": 52,
        "tlit": "affākin",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَيْلٌ لِكُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
        "rootWord": "أ ف ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَفَّاك",
        "waznEnglish": "liar",
        "waznTlit": "affāk",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "487",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَمَا اخْتَلَفُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(is) but",
        "pcklId": "488",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "489",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَا إِلَّا الدَّهْرُ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "(do) but",
        "pcklId": "490",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "491",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "إِلَّا",
        "answer": "except",
        "pcklId": "492",
        "rootWordId": 58,
        "tlit": "illā",
        "frequency": "663",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنْ نَظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
        "rootWord": "إِلَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "إِلَّا",
        "waznEnglish": "except",
        "waznTlit": "illā",
        "waznType": "Particle (Restriction particle)"
    },
    {
        "question": "وَالَّذِينَ",
        "answer": "And those who",
        "pcklId": "1190",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "wa-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَٰذَا هُدًى وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِي",
        "answer": "(is) the One Who",
        "pcklId": "1191",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhī",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "to those who",
        "pcklId": "1192",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ آمَنُوا يَغْفِرُوا لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "لِلَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1193",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "lilladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ آمَنُوا يَغْفِرُوا لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "(of) those who",
        "pcklId": "1194",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1195",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَوَاءً",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "كَالَّذِينَ",
        "answer": "like those who",
        "pcklId": "1196",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "ka-alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Relative pronoun)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1462",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "الَّذِينَ",
        "answer": "those who",
        "pcklId": "1463",
        "rootWordId": 59,
        "tlit": "alladhīna",
        "frequency": "1464",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ٱلَّذِى",
        "rootWordType": "nominal",
        "wazn": "ٱلَّذِى",
        "waznEnglish": "who, which, that",
        "waznTlit": "alladhī",
        "waznType": "Nominal (Conditional particle)"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٍ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmin",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "أَلِيمٌ",
        "answer": "painful",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 60,
        "tlit": "alīmun",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَلِيم",
        "waznEnglish": "painful",
        "waznTlit": "alīm",
        "waznType": "Adjective"
    },
    {
        "question": "إِلَٰهَهُ",
        "answer": "(as) his god",
        "pcklId": "134",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "ilāhahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "إِلَٰه",
        "waznEnglish": "god",
        "waznTlit": "ilāh",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2425",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah sends down",
        "pcklId": "2426",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2427",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2428",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَبِأَيِّ حَدِيثٍ بَعْدَ اللَّهِ وَآيَاتِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2429",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " يَسْمَعُ آيَاتِ اللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2430",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَلَا يُغْنِي عَنْهُمْ مَا كَسَبُوا شَيْئًا وَلَا مَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2431",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "al-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2432",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ آمَنُوا يَغْفِرُوا لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2433",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ لَنْ يُغْنُوا عَنْكَ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَاللَّهُ",
        "answer": "and Allah",
        "pcklId": "2434",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "wal-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "And Allah created",
        "pcklId": "2435",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "and Allah lets him go astray",
        "pcklId": "2436",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2437",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَهْدِيهِ مِنْ بَعْدِ اللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهُ",
        "answer": "Allah",
        "pcklId": "2438",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahu",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "وَلِلَّهِ",
        "answer": "And for Allah",
        "pcklId": "2439",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "walillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2440",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "اللَّهِ",
        "answer": "(of) Allah",
        "pcklId": "2441",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "l-lahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّكُمُ اتَّخَذْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ هُزُوًا",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "فَلِلَّهِ",
        "answer": "Then for Allah",
        "pcklId": "2442",
        "rootWordId": 61,
        "tlit": "falillahi",
        "frequency": "2851",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ الْحَمْدُ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَرَبِّ الْأَرْضِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "أ ل ه",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱللَّه",
        "waznEnglish": "Allah",
        "waznTlit": "allah",
        "waznType": "Proper noun"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "629",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ أَسَاءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "630",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "إِلَىٰ",
        "answer": "to",
        "pcklId": "631",
        "rootWordId": 63,
        "tlit": "ilā",
        "frequency": "742",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "إِلَىٰ",
        "rootWordType": "preposition",
        "wazn": "إِلَىٰ",
        "waznEnglish": "to, toward, until",
        "waznTlit": "ilā",
        "waznType": "Preposition"
    },
    {
        "question": "أَمْ",
        "answer": "Do",
        "pcklId": "95",
        "rootWordId": 66,
        "tlit": "am",
        "frequency": "137",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَوَاءً",
        "rootWord": "أَم",
        "rootWordType": "coordinating conjunction",
        "wazn": "أَم",
        "waznEnglish": "or",
        "waznTlit": "am",
        "waznType": "Coordinating conjunction"
    },
    {
        "question": "بِأَمْرِهِ",
        "answer": "by His Command",
        "pcklId": "217",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "bi-amrihi",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُمْ بَيِّنَاتٍ مِنَ الْأَمْرِ",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْأَمْرِ",
        "answer": "the matter",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 69,
        "tlit": "l-amri",
        "frequency": "248",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِنَ الْأَمْرِ فَاتَّبِعْهَا",
        "rootWord": "أ م ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمْر",
        "waznEnglish": "command, affair, matter",
        "waznTlit": "amr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أُمَّةٍ",
        "answer": "nation",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 72,
        "tlit": "ummatin",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "أ م م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُمَّة",
        "waznEnglish": "people, nation, community, period of time, religion",
        "waznTlit": "ummat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَأَمَّا",
        "answer": "Then as for",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "fa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "وَأَمَّا",
        "answer": "But as for",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 73,
        "tlit": "wa-ammā",
        "frequency": "55",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "أَمَّا",
        "rootWordType": "particle",
        "wazn": "أَمَّا",
        "waznEnglish": "Then as for",
        "waznTlit": "ammā",
        "waznType": "Particle (Explanation particle)"
    },
    {
        "question": "يُؤْمِنُونَ",
        "answer": "will they believe",
        "pcklId": "461",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "yu'minūna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَبِأَيِّ حَدِيثٍ بَعْدَ اللَّهِ وَآيَاتِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believe",
        "pcklId": "462",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ آمَنُوا يَغْفِرُوا لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "463",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "آمَنُوا",
        "answer": "believed",
        "pcklId": "464",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "āmanū",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ءَامَنَ",
        "waznEnglish": "to believe",
        "waznTlit": "āmana",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "answer": "for the believers",
        "pcklId": "815",
        "rootWordId": 75,
        "tlit": "lil'mu'minīna",
        "frequency": "879",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ م ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُؤْمِن",
        "waznEnglish": "you are secure",
        "waznTlit": "mu'min",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَمَأْوَاكُمُ",
        "answer": "and your abode",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 87,
        "tlit": "wamawākumu",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاكُمُ النَّارُ وَمَا لَكُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "أ و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَأْوَىٰ",
        "waznEnglish": "I will betake myself",
        "waznTlit": "mawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely (are) Signs",
        "pcklId": "346",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتٌ",
        "answer": "(are) Signs",
        "pcklId": "347",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātun",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَفِي خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِنْ دَابَّةٍ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتٌ",
        "answer": "(are) Signs",
        "pcklId": "348",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātun",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَتَصْرِيفِ الرِّيَاحِ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُ",
        "answer": "(are the) Verses",
        "pcklId": "349",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātu",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَآيَاتِهِ",
        "answer": "and His Verses",
        "pcklId": "350",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "waāyātihi",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَبِأَيِّ حَدِيثٍ بَعْدَ اللَّهِ وَآيَاتِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "351",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " يَسْمَعُ آيَاتِ اللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "352",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātinā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا عَلِمَ مِنْ آيَاتِنَا شَيْئًا اتَّخَذَهَا هُزُوًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بِآيَاتِ",
        "answer": "in (the) Verses",
        "pcklId": "353",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "biāyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لَآيَاتٍ",
        "answer": "surely are Signs",
        "pcklId": "354",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "laāyātin",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتُنَا",
        "answer": "Our Verses",
        "pcklId": "355",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātunā",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِي",
        "answer": "My Verses",
        "pcklId": "356",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyātī",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَاسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنْتُمْ قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "آيَاتِ",
        "answer": "(the) Verses",
        "pcklId": "357",
        "rootWordId": 90,
        "tlit": "āyāti",
        "frequency": "382",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّكُمُ اتَّخَذْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ هُزُوًا",
        "rootWord": "أ ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أ ي ي",
        "waznEnglish": "Our Signs",
        "waznTlit": "hamza yā yā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَبُثُّ",
        "answer": "He disperses",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 96,
        "tlit": "yabuthu",
        "frequency": "9",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَفِي خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِنْ دَابَّةٍ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ب ث ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَثَّ",
        "waznEnglish": "to disperse",
        "waznTlit": "batha",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْبَحْرَ",
        "answer": "the sea",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 99,
        "tlit": "l-baḥra",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ب ح ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَحْر",
        "waznEnglish": "the sea",
        "waznTlit": "baḥr",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَبَدَا",
        "answer": "And (will) appear",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 108,
        "tlit": "wabadā",
        "frequency": "31",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ب د و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَدَا",
        "waznEnglish": "to become apparent",
        "waznTlit": "badā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَبَشِّرْهُ",
        "answer": "So give him tidings",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 128,
        "tlit": "fabashir'hu",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ب ش ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُشِّرَ",
        "waznEnglish": "to give glad tidings",
        "waznTlit": "bushira",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "بَصَرِهِ",
        "answer": "his vision",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣarihi",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً فَمَنْ يَهْدِيهِ مِنْ بَعْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصَر",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣar",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَصَائِرُ",
        "answer": "(is) enlightenment",
        "pcklId": "137",
        "rootWordId": 129,
        "tlit": "baṣāiru",
        "frequency": "148",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ب ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَصِيرَة",
        "waznEnglish": "I perceived",
        "waznTlit": "baṣīrat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُبْطِلُونَ",
        "answer": "the falsifiers",
        "pcklId": "35",
        "rootWordId": 135,
        "tlit": "l-mub'ṭilūna",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ب ط ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُبْطِلُون",
        "waznEnglish": "and became futile",
        "waznTlit": "mub'ṭilūn",
        "waznType": "Active participle (form IV)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "132",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَمَا اخْتَلَفُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدِ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "133",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿdi",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً فَمَنْ يَهْدِيهِ مِنْ بَعْدِ اللَّهِ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "197",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْدَ",
        "answer": "after",
        "pcklId": "198",
        "rootWordId": 139,
        "tlit": "baʿda",
        "frequency": "235",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَبِأَيِّ حَدِيثٍ بَعْدَ اللَّهِ وَآيَاتِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ب ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْد",
        "waznEnglish": "was long",
        "waznTlit": "baʿd",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "بَعْضُهُمْ",
        "answer": "some of them",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍuhum",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَعْضٍ",
        "answer": "(of) others",
        "pcklId": "140",
        "rootWordId": 141,
        "tlit": "baʿḍin",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ب ع ض",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَعْض",
        "waznEnglish": "some of you",
        "waznTlit": "baʿḍ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِتَبْتَغُوا",
        "answer": "and that you may seek",
        "pcklId": "58",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "walitabtaghū",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱبْتَغَىٰ",
        "waznEnglish": "to seek",
        "waznTlit": "ib'taghā",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "بَغْيًا",
        "answer": "(out of) envy",
        "pcklId": "77",
        "rootWordId": 146,
        "tlit": "baghyan",
        "frequency": "96",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَمَا اخْتَلَفُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب غ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَغْي",
        "waznEnglish": "they seek",
        "waznTlit": "baghī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَنِي",
        "answer": "(the) Children of Israel",
        "pcklId": "166",
        "rootWordId": 160,
        "tlit": "banī",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ب ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بُنَىّ",
        "waznEnglish": "they built",
        "waznTlit": "buna",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between themselves",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " فَمَا اخْتَلَفُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيْنَهُمْ",
        "answer": "between them",
        "pcklId": "267",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "baynahum",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيْن",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayn",
        "waznType": "Nominal (Location adverb)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear proofs",
        "pcklId": "373",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَآتَيْنَاهُمْ بَيِّنَاتٍ مِنَ الْأَمْرِ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بَيِّنَاتٍ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "392",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "bayyinātin",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "بَيِّنَة",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "bayyinat",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْمُبِينُ",
        "answer": "clear",
        "pcklId": "514",
        "rootWordId": 173,
        "tlit": "l-mubīnu",
        "frequency": "523",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ب ي ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّبِين",
        "waznEnglish": "to make clear",
        "waznTlit": "mubīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "فَاتَّبِعْهَا",
        "answer": "so follow it",
        "pcklId": "142",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "fa-ittabiʿ'hā",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِنَ الْأَمْرِ فَاتَّبِعْهَا",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "تَتَّبِعْ",
        "answer": "follow",
        "pcklId": "143",
        "rootWordId": 176,
        "tlit": "tattabiʿ",
        "frequency": "172",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ت ب ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱتَّبَعَ",
        "waznEnglish": "to follow",
        "waznTlit": "ittabaʿa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "نَتْلُوهَا",
        "answer": "We recite them",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "natlūhā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "recited",
        "pcklId": "51",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " يَسْمَعُ آيَاتِ اللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "are recited",
        "pcklId": "52",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا تُتْلَىٰ عَلَيْهِمْ آيَاتُنَا بَيِّنَاتٍ مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُتْلَىٰ",
        "answer": "recited",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 188,
        "tlit": "tut'lā",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَاسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنْتُمْ قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ت ل و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَلَىٰ",
        "waznEnglish": "to recite",
        "waznTlit": "talā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَاثِيَةً",
        "answer": "kneeling",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 225,
        "tlit": "jāthiyatan",
        "frequency": "3",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا",
        "rootWord": "ج ث و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَاثِيَة",
        "waznEnglish": "bent (on) knees",
        "waznTlit": "jāthiyat",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "اجْتَرَحُوا",
        "answer": "commit",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 235,
        "tlit": "ij'taraḥū",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ",
        "rootWord": "ج ر ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱجْتَرَحُ",
        "waznEnglish": "to commit",
        "waznTlit": "ij'taraḥu",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "مُجْرِمِينَ",
        "answer": "criminals",
        "pcklId": "64",
        "rootWordId": 241,
        "tlit": "muj'rimīna",
        "frequency": "66",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَاسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنْتُمْ قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ج ر م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُجْرِم",
        "waznEnglish": "incite you",
        "waznTlit": "muj'rim",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Adjective)"
    },
    {
        "question": "لِتَجْرِيَ",
        "answer": "that may sail",
        "pcklId": "43",
        "rootWordId": 242,
        "tlit": "litajriya",
        "frequency": "64",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ج ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَرَيْ",
        "waznEnglish": "to flow, to run",
        "waznTlit": "jaray",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِيَجْزِيَ",
        "answer": "that He may recompense",
        "pcklId": "59",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "liyajziya",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ قَوْمًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَلِتُجْزَىٰ",
        "answer": "and that may be recompensed",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "walituj'zā",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُجْزَوْنَ",
        "answer": "you will be recompensed",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 245,
        "tlit": "tuj'zawna",
        "frequency": "118",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ج ز ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَزَىٰ",
        "waznEnglish": "to reward, to recompense",
        "waznTlit": "jazā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَعَلْنَاكَ",
        "answer": "We put you",
        "pcklId": "283",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "jaʿalnāka",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِنَ الْأَمْرِ فَاتَّبِعْهَا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَجْعَلَهُمْ",
        "answer": "We will make them",
        "pcklId": "284",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "najʿalahum",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَجَعَلَ",
        "answer": "and puts",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 249,
        "tlit": "wajaʿala",
        "frequency": "346",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِ وَقَلْبِهِ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً",
        "rootWord": "ج ع ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَعَلَ",
        "waznEnglish": "to make",
        "waznTlit": "jaʿala",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَجْمَعُكُمْ",
        "answer": "He will gather you",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "yajmaʿukum",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمَعَ",
        "waznEnglish": "to gather, to collect",
        "waznTlit": "jamaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "جَمِيعًا",
        "answer": "all",
        "pcklId": "114",
        "rootWordId": 260,
        "tlit": "jamīʿan",
        "frequency": "129",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مِنْهُ",
        "rootWord": "ج م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "جَمِيع",
        "waznEnglish": "We will gather them",
        "waznTlit": "jamīʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "جَاءَهُمُ",
        "answer": "came to them",
        "pcklId": "243",
        "rootWordId": 281,
        "tlit": "jāahumu",
        "frequency": "278",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " فَمَا اخْتَلَفُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ج ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ج ي أ",
        "waznEnglish": "to come",
        "waznTlit": "jīm yā hamza",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "حُجَّتَهُمْ",
        "answer": "their argument",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 293,
        "tlit": "ḥujjatahum",
        "frequency": "33",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا",
        "rootWord": "ح ج ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُجَّة",
        "waznEnglish": "performs Hajj",
        "waznTlit": "ḥujjat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَدِيثٍ",
        "answer": "statement",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 297,
        "tlit": "ḥadīthin",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَبِأَيِّ حَدِيثٍ بَعْدَ اللَّهِ وَآيَاتِهِ يُؤْمِنُونَ",
        "rootWord": "ح د ث",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَدِيث",
        "waznEnglish": "Do you tell them",
        "waznTlit": "ḥadīth",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "حَسِبَ",
        "answer": "think",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 316,
        "tlit": "ḥasiba",
        "frequency": "109",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَوَاءً",
        "rootWord": "ح س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَسِبَ",
        "waznEnglish": "to think",
        "waznTlit": "ḥasiba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "6",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تِلْكَ آيَاتُ اللَّهِ نَتْلُوهَا عَلَيْكَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "بِالْحَقِّ",
        "answer": "in truth",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "bil-ḥaqi",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَٰذَا كِتَابُنَا يَنْطِقُ عَلَيْكُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "حَقٌّ",
        "answer": "(is) true",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 344,
        "tlit": "ḥaqqun",
        "frequency": "287",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ح ق ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَقّ",
        "waznEnglish": "deserved ",
        "waznTlit": "ḥaqq",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَحْكُمُونَ",
        "answer": "they judge",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "yaḥkumūna",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " سَوَاءً مَحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَاءَ مَا يَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكَمَ",
        "waznEnglish": "to judge",
        "waznTlit": "ḥakama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَالْحُكْمَ",
        "answer": "and the wisdom",
        "pcklId": "80",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "wal-ḥuk'ma",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حُكْم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥuk'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمِ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "172",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmi",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَكِيمُ",
        "answer": "the All-Wise",
        "pcklId": "173",
        "rootWordId": 345,
        "tlit": "l-ḥakīmu",
        "frequency": "210",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْكِبْرِيَاءُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ح ك م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَكِيم",
        "waznEnglish": "will judge",
        "waznTlit": "ḥakīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الْحَمْدُ",
        "answer": "(is) all the praise",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 352,
        "tlit": "l-ḥamdu",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ الْحَمْدُ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَرَبِّ الْأَرْضِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ح م د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَمْد",
        "waznEnglish": "they be praised",
        "waznTlit": "ḥamd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَحَاقَ",
        "answer": "and (will) envelop",
        "pcklId": "8",
        "rootWordId": 379,
        "tlit": "waḥāqa",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ح ي ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ح ي ق",
        "waznEnglish": "to surround, to encompass, to envelope",
        "waznTlit": "ḥā yā qāf",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَنَحْيَا",
        "answer": "and we live",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "wanaḥyā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَىَّ",
        "waznEnglish": "to live",
        "waznTlit": "ḥayya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَأَحْيَا",
        "answer": "and gives life",
        "pcklId": "53",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "fa-aḥyā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُحْيِيكُمْ",
        "answer": "gives you life",
        "pcklId": "54",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "yuḥ'yīkum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَحْيَا",
        "waznEnglish": "to give life",
        "waznTlit": "aḥyā",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "حَيَاتُنَا",
        "answer": "our life",
        "pcklId": "161",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "ḥayātunā",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْحَيَاةُ",
        "answer": "the life",
        "pcklId": "162",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "l-ḥayatu",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّكُمُ اتَّخَذْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "حَيَوٰة",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "ḥayat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَحْيَاهُمْ",
        "answer": "(in) their life",
        "pcklId": "174",
        "rootWordId": 381,
        "tlit": "maḥyāhum",
        "frequency": "184",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَوَاءً مَحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ",
        "rootWord": "ح ي ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّحْيَا",
        "waznEnglish": "you will live",
        "waznTlit": "maḥyā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَخَتَمَ",
        "answer": "and He sets a seal",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 391,
        "tlit": "wakhatama",
        "frequency": "8",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِ وَقَلْبِهِ",
        "rootWord": "خ ت م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَتَمَ",
        "waznEnglish": "to seal",
        "waznTlit": "khatama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُخْرَجُونَ",
        "answer": "they will be brought forth",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 397,
        "tlit": "yukh'rajūna",
        "frequency": "182",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "خ ر ج",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَخْرَجَ",
        "waznEnglish": "to bring forth, to drive out",
        "waznTlit": "akhraja",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يَخْسَرُ",
        "answer": "will lose",
        "pcklId": "15",
        "rootWordId": 406,
        "tlit": "yakhsaru",
        "frequency": "65",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "خ س ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَسِرَ",
        "waznEnglish": "to lose",
        "waznTlit": "khasira",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "اخْتَلَفُوا",
        "answer": "they differed",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "ikh'talafū",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَمَا اخْتَلَفُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "يَخْتَلِفُونَ",
        "answer": "differ",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "yakhtalifūna",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتَلَفَ",
        "waznEnglish": "to differ",
        "waznTlit": "ikh'talafa",
        "waznType": "Verb (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَاخْتِلَافِ",
        "answer": "And (in the) alternation",
        "pcklId": "115",
        "rootWordId": 430,
        "tlit": "wa-ikh'tilāfi",
        "frequency": "127",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ الرِّيَاحِ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "خ ل ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱخْتِلَٰف",
        "waznEnglish": "Take my place",
        "waznTlit": "ikh'tilāf",
        "waznType": "Verbal noun (form VIII)"
    },
    {
        "question": "وَخَلَقَ",
        "answer": "And Allah created",
        "pcklId": "135",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "wakhalaqa",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلَقَ",
        "waznEnglish": "to create",
        "waznTlit": "khalaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "خَلْقِكُمْ",
        "answer": "your creation",
        "pcklId": "238",
        "rootWordId": 431,
        "tlit": "khalqikum",
        "frequency": "261",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَفِي خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِنْ دَابَّةٍ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "خ ل ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "خَلْق",
        "waznEnglish": "created you",
        "waznTlit": "khalq",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دَابَّةٍ",
        "answer": "(the) moving creatures",
        "pcklId": "17",
        "rootWordId": 454,
        "tlit": "dābbatin",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَفِي خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِنْ دَابَّةٍ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "د ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ب ب",
        "waznEnglish": "moving creature",
        "waznTlit": "dāl bā bā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَيُدْخِلُهُمْ",
        "answer": "will admit them",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 461,
        "tlit": "fayud'khiluhum",
        "frequency": "126",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "د خ ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أُدْخِلَ",
        "waznEnglish": "to admit",
        "waznTlit": "ud'khila",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "نَدْرِي",
        "answer": "we know",
        "pcklId": "6",
        "rootWordId": 469,
        "tlit": "nadrī",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ",
        "rootWord": "د ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَدْرِى",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "tadrī",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تُدْعَىٰ",
        "answer": "will be called",
        "pcklId": "147",
        "rootWordId": 474,
        "tlit": "tud'ʿā",
        "frequency": "212",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "د ع و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دَعَا",
        "waznEnglish": "to call, to invite, to pray",
        "waznTlit": "daʿā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "78",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَا إِلَّا الدَّهْرُ",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدُّنْيَا",
        "answer": "(of) the world",
        "pcklId": "79",
        "rootWordId": 488,
        "tlit": "l-dun'yā",
        "frequency": "133",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّكُمُ اتَّخَذْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "د ن و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "دُّنْيَا",
        "waznEnglish": "to draw",
        "waznTlit": "dun'yā",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "الدَّهْرُ",
        "answer": "the time",
        "pcklId": "0",
        "rootWordId": 489,
        "tlit": "l-dahru",
        "frequency": "2",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَا إِلَّا الدَّهْرُ",
        "rootWord": "د ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د ه ر",
        "waznEnglish": "the time",
        "waznTlit": "dāl hā rā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "دُونِ",
        "answer": "besides",
        "pcklId": "122",
        "rootWordId": 497,
        "tlit": "dūni",
        "frequency": "144",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَلَا يُغْنِي عَنْهُمْ مَا كَسَبُوا شَيْئًا وَلَا مَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "د و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "د و ن",
        "waznEnglish": "other than",
        "waznTlit": "dāl wāw nūn",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "تَذَكَّرُونَ",
        "answer": "you receive admonition",
        "pcklId": "145",
        "rootWordId": 511,
        "tlit": "tadhakkarūna",
        "frequency": "292",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "24",
        "arabicAyah": " وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً فَمَنْ يَهْدِيهِ مِنْ بَعْدِ اللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ذ ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَذَكَّرَ",
        "waznEnglish": "to receive admonition",
        "waznTlit": "tadhakkara",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "أَفَرَأَيْتَ",
        "answer": "Have you seen",
        "pcklId": "200",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "afara-ayta",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَتَرَىٰ",
        "answer": "And you will see",
        "pcklId": "201",
        "rootWordId": 523,
        "tlit": "watarā",
        "frequency": "328",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا",
        "rootWord": "ر أ ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَءَا",
        "waznEnglish": "to see",
        "waznTlit": "raā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رَبِّهِمْ",
        "answer": "(of) their Lord",
        "pcklId": "785",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbihim",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّكُمْ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "786",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbikum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ أَسَاءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبَّكَ",
        "answer": "your Lord",
        "pcklId": "787",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbaka",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبُّهُمْ",
        "answer": "their Lord",
        "pcklId": "788",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbuhum",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) Lord",
        "pcklId": "789",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ الْحَمْدُ رَبِّ السَّمَاوَاتِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَبِّ",
        "answer": "and (the) Lord",
        "pcklId": "790",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "warabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَرَبِّ الْأَرْضِ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَبِّ",
        "answer": "(the) lord",
        "pcklId": "791",
        "rootWordId": 524,
        "tlit": "rabbi",
        "frequency": "980",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ب ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَبّ",
        "waznEnglish": "the Lord",
        "waznTlit": "rabb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رِجْزٍ",
        "answer": "filth",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 534,
        "tlit": "rij'zin",
        "frequency": "10",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ر ج ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِجْز",
        "waznEnglish": "And uncleanliness",
        "waznTlit": "rij'z",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تُرْجَعُونَ",
        "answer": "you will be returned",
        "pcklId": "69",
        "rootWordId": 536,
        "tlit": "tur'jaʿūna",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ أَسَاءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ر ج ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَجَعَ",
        "waznEnglish": "to return",
        "waznTlit": "rajaʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَرْجُونَ",
        "answer": "hope",
        "pcklId": "18",
        "rootWordId": 540,
        "tlit": "yarjūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ آمَنُوا يَغْفِرُوا لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ر ج و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَرْجُوا۟",
        "waznEnglish": "to hope, to expect, to desire",
        "waznTlit": "yarjū",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَرَحْمَةٌ",
        "answer": "and mercy",
        "pcklId": "208",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "waraḥmatun",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَحْمَتِهِ",
        "answer": "His mercy",
        "pcklId": "209",
        "rootWordId": 544,
        "tlit": "raḥmatihi",
        "frequency": "339",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ر ح م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَحْمَة",
        "waznEnglish": "and have mercy on us",
        "waznTlit": "raḥmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَزَقْنَاهُمْ",
        "answer": "and We provided them",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "warazaqnāhum",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَزَقَ",
        "waznEnglish": "to provide",
        "waznTlit": "razaqa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "رِزْقٍ",
        "answer": "(the) provision",
        "pcklId": "107",
        "rootWordId": 552,
        "tlit": "riz'qin",
        "frequency": "123",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ر ز ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِزْق",
        "waznEnglish": "We have provided them",
        "waznTlit": "riz'q",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الرِّيَاحِ",
        "answer": "(the) winds",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 599,
        "tlit": "l-riyāḥi",
        "frequency": "57",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ الرِّيَاحِ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ر و ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رِيح",
        "waznEnglish": "you bring them in",
        "waznTlit": "rīḥ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "رَيْبَ",
        "answer": "doubt",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 604,
        "tlit": "rayba",
        "frequency": "36",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ",
        "rootWord": "ر ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "رَيْب",
        "waznEnglish": "you (have) doubt",
        "waznTlit": "rayb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَخَّرَ",
        "answer": "subjected",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "sakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "وَسَخَّرَ",
        "answer": "And He has subjected",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 669,
        "tlit": "wasakhara",
        "frequency": "42",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مِنْهُ",
        "rootWord": "س خ ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَخَّرَ",
        "waznEnglish": "to subject, to impose",
        "waznTlit": "sakhara",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعُ",
        "answer": "Who hears",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿu",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " يَسْمَعُ آيَاتِ اللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَسْمَعْهَا",
        "answer": "he heard them",
        "pcklId": "63",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "yasmaʿhā",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " يَسْمَعُ آيَاتِ اللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمِعَ",
        "waznEnglish": "to hear, to listen",
        "waznTlit": "samiʿa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "سَمْعِهِ",
        "answer": "his hearing",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 722,
        "tlit": "samʿihi",
        "frequency": "185",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِ وَقَلْبِهِ",
        "rootWord": "س م ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمْع",
        "waznEnglish": "(who used to) hear",
        "waznTlit": "samʿ",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "285",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "3",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ لَآيَاتٍ لِلْمُؤْمِنِينَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاءِ",
        "answer": "the sky",
        "pcklId": "286",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāi",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ الرِّيَاحِ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "287",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَسَخَّرَ لَكُمْ مَا فِي السَّمَاوَاتِ وَمَا فِي الْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "288",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَخَلَقَ اللَّهُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضَ بِالْحَقِّ وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "289",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "(of) the heavens",
        "pcklId": "290",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ الْحَمْدُ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَرَبِّ الْأَرْضِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّمَاوَاتِ",
        "answer": "the heavens",
        "pcklId": "291",
        "rootWordId": 726,
        "tlit": "l-samāwāti",
        "frequency": "381",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْكِبْرِيَاءُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "س م و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَمَآء",
        "waznEnglish": "[I] (have) named her",
        "waznTlit": "samā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَاءَ",
        "answer": "Evil is",
        "pcklId": "25",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " سَوَاءً مَحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ سَاءَ مَا يَحْكُمُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَآءَ",
        "waznEnglish": "to be evil",
        "waznTlit": "sāa",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "أَسَاءَ",
        "answer": "does evil",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "asāa",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ أَسَاءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَسَآءَ",
        "waznEnglish": "to do evil",
        "waznTlit": "asāa",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "السَّيِّئَاتِ",
        "answer": "evil deeds",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "l-sayiāti",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "سَيِّئَاتُ",
        "answer": "(the) evil",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 737,
        "tlit": "sayyiātu",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "س و أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَيِّـَٔات",
        "waznEnglish": "it grieves them",
        "waznTlit": "sayyiāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَالسَّاعَةُ",
        "answer": "and the Hour ",
        "pcklId": "39",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "wal-sāʿatu",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "السَّاعَةُ",
        "answer": "the Hour (is)",
        "pcklId": "40",
        "rootWordId": 742,
        "tlit": "l-sāʿatu",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ إِنْ نَظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
        "rootWord": "س و ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَاعَة",
        "waznEnglish": "the Hour",
        "waznTlit": "sāʿat",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "سَوَاءً",
        "answer": "equal",
        "pcklId": "72",
        "rootWordId": 747,
        "tlit": "sawāan",
        "frequency": "83",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَوَاءً مَحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ",
        "rootWord": "س و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "سَوَآء",
        "waznEnglish": "was leveled",
        "waznTlit": "sawā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "شَرِيعَةٍ",
        "answer": "an ordained way",
        "pcklId": "4",
        "rootWordId": 769,
        "tlit": "sharīʿatin",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " ثُمَّ جَعَلْنَاكَ عَلَىٰ شَرِيعَةٍ مِنَ الْأَمْرِ فَاتَّبِعْهَا",
        "rootWord": "ش ر ع",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَرِيعَة",
        "waznEnglish": "He has ordained",
        "waznTlit": "sharīʿat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "تَشْكُرُونَ",
        "answer": "give thanks",
        "pcklId": "41",
        "rootWordId": 789,
        "tlit": "tashkurūna",
        "frequency": "75",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ وَلَعَلَّكُمْ تَشْكُرُونَ",
        "rootWord": "ش ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَكَرَ",
        "waznEnglish": "to be grateful, to give thanks",
        "waznTlit": "shakara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "467",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَإِذَا عَلِمَ مِنْ آيَاتِنَا شَيْئًا اتَّخَذَهَا هُزُوًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "anything",
        "pcklId": "468",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " مِنْ وَرَائِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِي عَنْهُمْ مَا كَسَبُوا شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "شَيْئًا",
        "answer": "(in) anything",
        "pcklId": "469",
        "rootWordId": 810,
        "tlit": "shayan",
        "frequency": "519",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ لَنْ يُغْنُوا عَنْكَ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "ش ي أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "شَىْء",
        "waznEnglish": "had willed",
        "waznTlit": "shay",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "صَادِقِينَ",
        "answer": "truthful",
        "pcklId": "116",
        "rootWordId": 830,
        "tlit": "ṣādiqīna",
        "frequency": "155",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ص د ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَادِق",
        "waznEnglish": "are true",
        "waznTlit": "ṣādiq",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يُصِرُّ",
        "answer": "persists",
        "pcklId": "1",
        "rootWordId": 834,
        "tlit": "yuṣirru",
        "frequency": "6",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " يَسْمَعُ آيَاتِ اللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "ص ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَصَرُّ",
        "waznEnglish": "to persist",
        "waznTlit": "aṣarru",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَتَصْرِيفِ",
        "answer": "and (in) directing",
        "pcklId": "29",
        "rootWordId": 838,
        "tlit": "wataṣrīfi",
        "frequency": "30",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَتَصْرِيفِ الرِّيَاحِ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ص ر ف",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَصْرِيف",
        "waznEnglish": "He diverted you",
        "waznTlit": "taṣrīf",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "صَالِحًا",
        "answer": "a righteous deed",
        "pcklId": "93",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "ṣāliḥan",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ أَسَاءَ فَعَلَيْهَا",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَٰلِح",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥ",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "righteous deeds",
        "pcklId": "157",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَوَاءً مَحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "الصَّالِحَاتِ",
        "answer": "[the] righteous deeds",
        "pcklId": "158",
        "rootWordId": 854,
        "tlit": "l-ṣāliḥāti",
        "frequency": "180",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ص ل ح",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "صَّٰلِحَٰت",
        "waznEnglish": "(were) righteous",
        "waznTlit": "ṣāliḥāt",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "وَأَضَلَّهُ",
        "answer": "and Allah lets him go astray",
        "pcklId": "110",
        "rootWordId": 891,
        "tlit": "wa-aḍallahu",
        "frequency": "191",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ض ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَضَلَّ",
        "waznEnglish": "to let go astray, to mislead",
        "waznTlit": "aḍalla",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "الطَّيِّبَاتِ",
        "answer": "the good things",
        "pcklId": "38",
        "rootWordId": 936,
        "tlit": "l-ṭayibāti",
        "frequency": "50",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ط ي ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "طَيِّبَٰت",
        "waznEnglish": "seems suitable",
        "waznTlit": "ṭayyibāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُظْلَمُونَ",
        "answer": "will not be wronged",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "yuẓ'lamūna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَلَمَ",
        "waznEnglish": "to oppress, to wrong",
        "waznTlit": "ẓalama",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الظَّالِمِينَ",
        "answer": "the wrongdoers",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 942,
        "tlit": "l-ẓālimīna",
        "frequency": "315",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "ظ ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَالِم",
        "waznEnglish": "[you] have wronged",
        "waznTlit": "ẓālim",
        "waznType": "Active participle (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَظُنُّونَ",
        "answer": "guess",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "yaẓunnūna",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "21",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَظُنُّ",
        "answer": "we think",
        "pcklId": "33",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "naẓunnu",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنْ نَظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنَّ",
        "waznEnglish": "to think, to assume, to guess",
        "waznTlit": "ẓanna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "ظَنًّا",
        "answer": "an assumption",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 944,
        "tlit": "ẓannan",
        "frequency": "69",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ إِنْ نَظُنُّ إِلَّا ظَنًّا",
        "rootWord": "ظ ن ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ظَنّ",
        "waznEnglish": "believe",
        "waznTlit": "ẓann",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُسْتَعْتَبُونَ",
        "answer": "will be asked to appease",
        "pcklId": "3",
        "rootWordId": 952,
        "tlit": "yus'taʿtabūna",
        "frequency": "5",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ع ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَسْتَعْتِبُ",
        "waznEnglish": "to ask for favor",
        "waznTlit": "yastaʿtibu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "بِعَذَابٍ",
        "answer": "(of) a punishment",
        "pcklId": "305",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "biʿadhābin",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا فَبَشِّرْهُ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "306",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَإِذَا عَلِمَ مِنْ آيَاتِنَا شَيْئًا اتَّخَذَهَا هُزُوًا أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "307",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " وَلَا مَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَذَابٌ",
        "answer": "(is) a punishment",
        "pcklId": "308",
        "rootWordId": 968,
        "tlit": "ʿadhābun",
        "frequency": "373",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ع ذ ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَذَاب",
        "waznEnglish": "and He will punish",
        "waznTlit": "ʿadhāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزُ",
        "answer": "(is) the All-Mighty",
        "pcklId": "61",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzu",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْكِبْرِيَاءُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْعَزِيزِ",
        "answer": "the All-Mighty",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 982,
        "tlit": "l-ʿazīzi",
        "frequency": "119",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ع ز ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَزِيز",
        "waznEnglish": "and he overpowered me",
        "waznTlit": "ʿazīz",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "عَظِيمٌ",
        "answer": "great",
        "pcklId": "91",
        "rootWordId": 1005,
        "tlit": "ʿaẓīmun",
        "frequency": "128",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَلَهُمْ عَذَابٌ عَظِيمٌ",
        "rootWord": "ع ظ م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَظِيم",
        "waznEnglish": "honors",
        "waznTlit": "ʿaẓīm",
        "waznType": "Nominal (Adjective)"
    },
    {
        "question": "يَعْقِلُونَ",
        "answer": "who reason",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1012,
        "tlit": "yaʿqilūna",
        "frequency": "49",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا وَتَصْرِيفِ الرِّيَاحِ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ع ق ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ع ق ل",
        "waznEnglish": "to understand, to reason",
        "waznTlit": "ʿayn qāf lām",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَلِمَ",
        "answer": "he knows",
        "pcklId": "318",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿalima",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا عَلِمَ مِنْ آيَاتِنَا شَيْئًا اتَّخَذَهَا هُزُوًا",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "319",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَعْلَمُونَ",
        "answer": "know",
        "pcklId": "320",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "yaʿlamūna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "18",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَلِمَ",
        "waznEnglish": "to know",
        "waznTlit": "ʿalima",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "the worlds",
        "pcklId": "540",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعَالَمِينَ",
        "answer": "(of) the worlds",
        "pcklId": "541",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿālamīna",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "36",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " فَلِلَّهِ الْحَمْدُ رَبِّ السَّمَاوَاتِ وَرَبِّ الْأَرْضِ رَبِّ الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَٰلَمِين",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿālamīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْعِلْمُ",
        "answer": "the knowledge",
        "pcklId": "645",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "l-ʿil'mu",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَمَا اخْتَلَفُوا إِلَّا مِنْ بَعْدِ مَا جَاءَهُمُ الْعِلْمُ بَغْيًا بَيْنَهُمْ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowingly",
        "pcklId": "646",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عِلْمٍ",
        "answer": "knowledge",
        "pcklId": "647",
        "rootWordId": 1016,
        "tlit": "ʿil'min",
        "frequency": "854",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَمَا لَهُمْ بِذَٰلِكَ مِنْ عِلْمٍ إِنْ هُمْ إِلَّا يَظُنُّونَ",
        "rootWord": "ع ل م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عِلْم",
        "waznEnglish": "they know",
        "waznTlit": "ʿil'm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "عَمِلَ",
        "answer": "does",
        "pcklId": "228",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamila",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ أَسَاءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "229",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَمْ حَسِبَ الَّذِينَ اجْتَرَحُوا السَّيِّئَاتِ أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَوَاءً مَحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "230",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَعْمَلُونَ",
        "answer": "do",
        "pcklId": "231",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "taʿmalūna",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " هَٰذَا كِتَابُنَا يَنْطِقُ عَلَيْكُمْ بِالْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنْسِخُ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَعَمِلُوا",
        "answer": "and did",
        "pcklId": "232",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "waʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " فَأَمَّا الَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "عَمِلُوا",
        "answer": "they did",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1022,
        "tlit": "ʿamilū",
        "frequency": "360",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ع م ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "عَمِلَ",
        "waznEnglish": "to do, to work",
        "waznTlit": "ʿamila",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَغَرَّتْكُمُ",
        "answer": "and deceived you",
        "pcklId": "11",
        "rootWordId": 1055,
        "tlit": "wagharratkumu",
        "frequency": "27",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّكُمُ اتَّخَذْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "غ ر ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَرَّ",
        "waznEnglish": "to deceive, to delude",
        "waznTlit": "gharra",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "غِشَاوَةً",
        "answer": "a veil",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1064,
        "tlit": "ghishāwatan",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِ وَقَلْبِهِ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً",
        "rootWord": "غ ش و",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غِشَٰوَة",
        "waznEnglish": "overcoming",
        "waznTlit": "ghishāwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَغْفِرُوا",
        "answer": "(to) forgive",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1071,
        "tlit": "yaghfirū",
        "frequency": "234",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ آمَنُوا يَغْفِرُوا لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "غ ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "غَفَرَ",
        "waznEnglish": "to forgive",
        "waznTlit": "ghafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُغْنِي",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'nī",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَا يُغْنِي عَنْهُمْ مَا كَسَبُوا شَيْئًا وَلَا مَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُغْنُوا",
        "answer": "will avail",
        "pcklId": "32",
        "rootWordId": 1086,
        "tlit": "yugh'nū",
        "frequency": "73",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " إِنَّهُمْ لَنْ يُغْنُوا عَنْكَ مِنَ اللَّهِ شَيْئًا",
        "rootWord": "غ ن ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَغْنَتْ",
        "waznEnglish": "to avail, to enrich",
        "waznTlit": "aghnat",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَفَضَّلْنَاهُمْ",
        "answer": "and We preferred them",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "wafaḍḍalnāhum",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَرَزَقْنَاهُمْ مِنَ الطَّيِّبَاتِ وَفَضَّلْنَاهُمْ عَلَى الْعَالَمِينَ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضَّلَ",
        "waznEnglish": "to bestow, to prefer, to favor",
        "waznTlit": "faḍḍala",
        "waznType": "Verb (form II)"
    },
    {
        "question": "فَضْلِهِ",
        "answer": "His Bounty",
        "pcklId": "89",
        "rootWordId": 1139,
        "tlit": "faḍlihi",
        "frequency": "104",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ وَلِتَبْتَغُوا مِنْ فَضْلِهِ",
        "rootWord": "ف ض ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَضْل",
        "waznEnglish": "[I] preferred you",
        "waznTlit": "faḍl",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَتَفَكَّرُونَ",
        "answer": "who give thought",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1148,
        "tlit": "yatafakkarūna",
        "frequency": "18",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ف ك ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَتَفَكَّرُ",
        "waznEnglish": "to ponder, to reflect",
        "waznTlit": "yatafakkaru",
        "waznType": "Verb (form V)"
    },
    {
        "question": "الْفُلْكُ",
        "answer": "the ships",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1153,
        "tlit": "l-ful'ku",
        "frequency": "25",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "12",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " اللَّهُ الَّذِي سَخَّرَ لَكُمُ الْبَحْرَ لِتَجْرِيَ الْفُلْكُ فِيهِ بِأَمْرِهِ",
        "rootWord": "ف ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فُلْك",
        "waznEnglish": "an orbit",
        "waznTlit": "ful'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْفَوْزُ",
        "answer": "(is) the success",
        "pcklId": "16",
        "rootWordId": 1162,
        "tlit": "l-fawzu",
        "frequency": "29",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "30",
        "wordnum": "12",
        "arabicAyah": " فَيُدْخِلُهُمْ رَبُّهُمْ فِي رَحْمَتِهِ ذَٰلِكَ هُوَ الْفَوْزُ الْمُبِينُ",
        "rootWord": "ف و ز",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "فَوْز",
        "waznEnglish": "he is successful",
        "waznTlit": "fawz",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَقْضِي",
        "answer": "will judge",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1212,
        "tlit": "yaqḍī",
        "frequency": "63",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "17",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق ض ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَضَىٰٓ",
        "waznEnglish": "to decree, to decide, to judge",
        "waznTlit": "qaḍā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَلْبِهِ",
        "answer": "and his heart",
        "pcklId": "128",
        "rootWordId": 1222,
        "tlit": "waqalbihi",
        "frequency": "168",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " وَخَتَمَ عَلَىٰ سَمْعِهِ وَقَلْبِهِ وَجَعَلَ عَلَىٰ بَصَرِهِ غِشَاوَةً",
        "rootWord": "ق ل ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَلْب",
        "waznEnglish": "you will be returned",
        "waznTlit": "qalb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قُلْ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1446",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ آمَنُوا يَغْفِرُوا لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقَالُوا",
        "answer": "And they say",
        "pcklId": "1447",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قَالُوا",
        "answer": "they say",
        "pcklId": "1448",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qālū",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلِ",
        "answer": "Say",
        "pcklId": "1449",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "quli",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قِيلَ",
        "answer": "it was said",
        "pcklId": "1450",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ لَا رَيْبَ فِيهَا قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ إِنْ نَظُنُّ إِلَّا ظَنًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "قُلْتُمْ",
        "answer": "you said",
        "pcklId": "1451",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "qul'tum",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " قُلْتُمْ مَا نَدْرِي مَا السَّاعَةُ إِنْ نَظُنُّ إِلَّا ظَنًّا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَقِيلَ",
        "answer": "And it will be said",
        "pcklId": "1452",
        "rootWordId": 1245,
        "tlit": "waqīla",
        "frequency": "1722",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ الْيَوْمَ نَنْسَاكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ق و ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَالَ",
        "waznEnglish": "to say",
        "waznTlit": "qāla",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَقُومُ",
        "answer": "is established",
        "pcklId": "24",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "taqūmu",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَامَ",
        "waznEnglish": "to stand up, to rise, to establish",
        "waznTlit": "qāma",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "438",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَفِي خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِنْ دَابَّةٍ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "439",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " وَتَصْرِيفِ الرِّيَاحِ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يَعْقِلُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "440",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "13",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا فِي الْأَرْضِ جَمِيعًا مِنْهُ إِنَّ فِي ذَٰلِكَ لَآيَاتٍ لِقَوْمٍ يَتَفَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "441",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ قَوْمًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِقَوْمٍ",
        "answer": "for a people",
        "pcklId": "442",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "liqawmin",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "قَوْمًا",
        "answer": "a people",
        "pcklId": "443",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "qawman",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَاسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنْتُمْ قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قَوْم",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qawm",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "550",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "20",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْقِيَامَةِ",
        "answer": "(of) the Resurrection",
        "pcklId": "551",
        "rootWordId": 1246,
        "tlit": "l-qiyāmati",
        "frequency": "660",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ق و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "قِيَٰمَة",
        "waznEnglish": "they stand (still)",
        "waznTlit": "qiyāmat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "فَاسْتَكْبَرْتُمْ",
        "answer": "but you were proud",
        "pcklId": "50",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "fa-is'takbartum",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَاسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنْتُمْ قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتَكْبَرَ",
        "waznEnglish": "to be arrogant",
        "waznTlit": "is'takbara",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "الْكِبْرِيَاءُ",
        "answer": "(is) the greatness",
        "pcklId": "97",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "l-kib'riyāu",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "37",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلَهُ الْكِبْرِيَاءُ فِي السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ وَهُوَ الْعَزِيزُ الْحَكِيمُ",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِبْرِيَآء",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "kib'riyā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مُسْتَكْبِرًا",
        "answer": "arrogantly",
        "pcklId": "159",
        "rootWordId": 1254,
        "tlit": "mus'takbiran",
        "frequency": "161",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "8",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " يَسْمَعُ آيَاتِ اللَّهِ تُتْلَىٰ عَلَيْهِ ثُمَّ يُصِرُّ مُسْتَكْبِرًا كَأَنْ لَمْ يَسْمَعْهَا",
        "rootWord": "ك ب ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَكْبِر",
        "waznEnglish": "they will grow up",
        "waznTlit": "mus'takbir",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابِ",
        "answer": "(of) the Book",
        "pcklId": "272",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitābi",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْكِتَابَ",
        "answer": "the Book",
        "pcklId": "273",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "l-kitāba",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابِهَا",
        "answer": "its record",
        "pcklId": "274",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābihā",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "كِتَابُنَا",
        "answer": "Our Record",
        "pcklId": "275",
        "rootWordId": 1256,
        "tlit": "kitābunā",
        "frequency": "319",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَٰذَا كِتَابُنَا يَنْطِقُ عَلَيْكُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ك ت ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كِتَٰب",
        "waznEnglish": "write",
        "waznTlit": "kitāb",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَكْثَرَ",
        "answer": "most",
        "pcklId": "82",
        "rootWordId": 1259,
        "tlit": "akthara",
        "frequency": "167",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ث ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَكْثَر",
        "waznEnglish": "much ",
        "waznTlit": "akthar",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَسَبُوا",
        "answer": "they had earned",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabū",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلَا يُغْنِي عَنْهُمْ مَا كَسَبُوا شَيْئًا",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يَكْسِبُونَ",
        "answer": "earn",
        "pcklId": "56",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "yaksibūna",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ قَوْمًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَسَبَتْ",
        "answer": "it has earned",
        "pcklId": "57",
        "rootWordId": 1269,
        "tlit": "kasabat",
        "frequency": "67",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك س ب",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَسَبَ",
        "waznEnglish": "to earn",
        "waznTlit": "kasaba",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieve",
        "pcklId": "236",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَفَرُوا",
        "answer": "disbelieved",
        "pcklId": "237",
        "rootWordId": 1280,
        "tlit": "kafarū",
        "frequency": "525",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَأَمَّا الَّذِينَ كَفَرُوا أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ",
        "rootWord": "ك ف ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَفَرَ",
        "waznEnglish": "to disbelieve",
        "waznTlit": "kafara",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِكُلِّ",
        "answer": "to every",
        "pcklId": "301",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "likulli",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "7",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَيْلٌ لِكُلِّ أَفَّاكٍ أَثِيمٍ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "302",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلَّ",
        "answer": "every",
        "pcklId": "303",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kulla",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَتَرَىٰ كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كُلُّ",
        "answer": "Every",
        "pcklId": "304",
        "rootWordId": 1288,
        "tlit": "kullu",
        "frequency": "377",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك ل ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كُلّ",
        "waznEnglish": "(is) a burden",
        "waznTlit": "kull",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1172",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " لِيَجْزِيَ قَوْمًا بِمَا كَانُوا يَكْسِبُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used to",
        "pcklId": "1173",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانَ",
        "answer": "is",
        "pcklId": "1174",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kāna",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you are",
        "pcklId": "1175",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "25",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " مَا كَانَ حُجَّتَهُمْ إِلَّا أَنْ قَالُوا ائْتُوا بِآبَائِنَا إِنْ كُنْتُمْ صَادِقِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1176",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "13",
        "arabicAyah": " كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنَّا",
        "answer": "[We] used to",
        "pcklId": "1177",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kunnā",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَٰذَا كِتَابُنَا يَنْطِقُ عَلَيْكُمْ بِالْحَقِّ إِنَّا كُنَّا نَسْتَنْسِخُ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كُنْتُمْ",
        "answer": "you used to",
        "pcklId": "1178",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا نَسْتَنْسِخُ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "تَكُنْ",
        "answer": "Then were not",
        "pcklId": "1179",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "takun",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَاسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنْتُمْ قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "وَكُنْتُمْ",
        "answer": "and you became",
        "pcklId": "1180",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "wakuntum",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "31",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " أَفَلَمْ تَكُنْ آيَاتِي تُتْلَىٰ عَلَيْكُمْ فَاسْتَكْبَرْتُمْ وَكُنْتُمْ قَوْمًا مُجْرِمِينَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "كَانُوا",
        "answer": "they used",
        "pcklId": "1181",
        "rootWordId": 1305,
        "tlit": "kānū",
        "frequency": "1390",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ك و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "كَانَ",
        "waznEnglish": "to be",
        "waznTlit": "kāna",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "لِقَاءَ",
        "answer": "(the) meeting",
        "pcklId": "131",
        "rootWordId": 1347,
        "tlit": "liqāa",
        "frequency": "146",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ الْيَوْمَ نَنْسَاكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ل ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لِقَآء",
        "waznEnglish": "they meet",
        "waznTlit": "liqā",
        "waznType": "Verbal noun (form III)"
    },
    {
        "question": "اللَّيْلِ",
        "answer": "(of) the night",
        "pcklId": "60",
        "rootWordId": 1364,
        "tlit": "al-layli",
        "frequency": "92",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ",
        "rootWord": "ل ي ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "لَيْل",
        "waznEnglish": "of the night",
        "waznTlit": "layl",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "مُلْكُ",
        "answer": "(is the) dominion",
        "pcklId": "189",
        "rootWordId": 1415,
        "tlit": "mul'ku",
        "frequency": "206",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَلِلَّهِ مُلْكُ السَّمَاوَاتِ وَالْأَرْضِ",
        "rootWord": "م ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُلْك",
        "waznEnglish": "possesses",
        "waznTlit": "mul'k",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَمُوتُ",
        "answer": "we die",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "namūtu",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقَالُوا مَا هِيَ إِلَّا حَيَاتُنَا الدُّنْيَا نَمُوتُ وَنَحْيَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَّاتَ",
        "waznEnglish": "to die",
        "waznTlit": "māta",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "يُمِيتُكُمْ",
        "answer": "causes you to die",
        "pcklId": "55",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "yumītukum",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَمَاتَ",
        "waznEnglish": "to cause death",
        "waznTlit": "amāta",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "وَمَمَاتُهُمْ",
        "answer": "and their death",
        "pcklId": "62",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "wamamātuhum",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "21",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " أَنْ نَجْعَلَهُمْ كَالَّذِينَ آمَنُوا وَعَمِلُوا الصَّالِحَاتِ سَوَاءً مَحْيَاهُمْ وَمَمَاتُهُمْ",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَمَات",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mamāt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "مَوْتِهَا",
        "answer": "its death",
        "pcklId": "104",
        "rootWordId": 1424,
        "tlit": "mawtihā",
        "frequency": "165",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "م و ت",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مَوْت",
        "waznEnglish": "(should) you die",
        "waznTlit": "mawt",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنُّبُوَّةَ",
        "answer": "and the Prophethood",
        "pcklId": "83",
        "rootWordId": 1434,
        "tlit": "wal-nubuwata",
        "frequency": "160",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "16",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَلَقَدْ آتَيْنَا بَنِي إِسْرَائِيلَ الْكِتَابَ وَالْحُكْمَ وَالنُّبُوَّةَ",
        "rootWord": "ن ب أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نُّبُوَّة",
        "waznEnglish": "Shall I inform you",
        "waznTlit": "nubuwwat",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَنْزَلَ",
        "answer": "Allah sends down",
        "pcklId": "233",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "anzala",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ فَأَحْيَا بِهِ الْأَرْضَ بَعْدَ مَوْتِهَا",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَنزَلَ",
        "waznEnglish": "to send down, to reveal",
        "waznTlit": "anzala",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "تَنْزِيلُ",
        "answer": "(The) revelation",
        "pcklId": "279",
        "rootWordId": 1460,
        "tlit": "tanzīlu",
        "frequency": "293",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "2",
        "wordnum": "1",
        "arabicAyah": " تَنْزِيلُ الْكِتَابِ مِنَ اللَّهِ الْعَزِيزِ الْحَكِيمِ",
        "rootWord": "ن ز ل",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "تَنزِيل",
        "waznEnglish": "it descended",
        "waznTlit": "tanzīl",
        "waznType": "Verbal noun (form II)"
    },
    {
        "question": "نَسْتَنْسِخُ",
        "answer": "transcribe",
        "pcklId": "2",
        "rootWordId": 1463,
        "tlit": "nastansikhu",
        "frequency": "4",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " إِنَّا كُنَّا نَسْتَنْسِخُ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ن س خ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسْتَنسِخُ",
        "waznEnglish": "to transcribe",
        "waznTlit": "nastansikhu",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "نَنْسَاكُمْ",
        "answer": "We forget you",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nansākum",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ الْيَوْمَ نَنْسَاكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَسِيتُمْ",
        "answer": "you forgot",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1469,
        "tlit": "nasītum",
        "frequency": "45",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ الْيَوْمَ نَنْسَاكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ن س ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَسِىَ",
        "waznEnglish": "to forget",
        "waznTlit": "nasiya",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "نَاصِرِينَ",
        "answer": "helpers",
        "pcklId": "148",
        "rootWordId": 1477,
        "tlit": "nāṣirīna",
        "frequency": "158",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَمَأْوَاكُمُ النَّارُ وَمَا لَكُمْ مِنْ نَاصِرِينَ",
        "rootWord": "ن ص ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَاصِر",
        "waznEnglish": "will be helped",
        "waznTlit": "nāṣir",
        "waznType": "Active participle"
    },
    {
        "question": "يَنْطِقُ",
        "answer": "speaks",
        "pcklId": "5",
        "rootWordId": 1486,
        "tlit": "yanṭiqu",
        "frequency": "12",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "29",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَٰذَا كِتَابُنَا يَنْطِقُ عَلَيْكُمْ بِالْحَقِّ",
        "rootWord": "ن ط ق",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يَنطِقُ",
        "waznEnglish": "to speak",
        "waznTlit": "yanṭiqu",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "فَلِنَفْسِهِ",
        "answer": "then it is for his soul",
        "pcklId": "259",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "falinafsihi",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "15",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " مَنْ عَمِلَ صَالِحًا فَلِنَفْسِهِ وَمَنْ أَسَاءَ فَعَلَيْهَا ثُمَّ إِلَىٰ رَبِّكُمْ تُرْجَعُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "نَفْسٍ",
        "answer": "soul",
        "pcklId": "260",
        "rootWordId": 1500,
        "tlit": "nafsin",
        "frequency": "298",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "22",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " وَلِتُجْزَىٰ كُلُّ نَفْسٍ بِمَا كَسَبَتْ وَهُمْ لَا يُظْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن ف س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَفْس",
        "waznEnglish": "self, soul, person, mind",
        "waznTlit": "nafs",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَالنَّهَارِ",
        "answer": "and the day",
        "pcklId": "49",
        "rootWordId": 1525,
        "tlit": "wal-nahāri",
        "frequency": "113",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "5",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " وَاخْتِلَافِ اللَّيْلِ وَالنَّهَارِ وَمَا أَنْزَلَ اللَّهُ مِنَ السَّمَاءِ مِنْ رِزْقٍ",
        "rootWord": "ن ه ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَهَار",
        "waznEnglish": "repel them",
        "waznTlit": "nahār",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "النَّارُ",
        "answer": "(is) the Fire",
        "pcklId": "113",
        "rootWordId": 1529,
        "tlit": "l-nāru",
        "frequency": "194",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ الْيَوْمَ نَنْسَاكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا وَمَأْوَاكُمُ النَّارُ",
        "rootWord": "ن و ر",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "نَار",
        "waznEnglish": "a fire",
        "waznTlit": "nār",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "لِلنَّاسِ",
        "answer": "for mankind",
        "pcklId": "218",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "lilnnāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "3",
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "النَّاسِ",
        "answer": "(of) the people",
        "pcklId": "219",
        "rootWordId": 1530,
        "tlit": "l-nāsi",
        "frequency": "241",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ لَا رَيْبَ فِيهِ وَلَٰكِنَّ أَكْثَرَ النَّاسِ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ن و س",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ن و س",
        "waznEnglish": "the people",
        "waznTlit": "nūn wāw sīn",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَهْدِيهِ",
        "answer": "will guide him",
        "pcklId": "124",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "yahdīhi",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " فَمَنْ يَهْدِيهِ مِنْ بَعْدِ اللَّهِ أَفَلَا تَذَكَّرُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَدَى",
        "waznEnglish": "to guide",
        "waznTlit": "hadā",
        "waznType": "Verb (form I)"
    },
    {
        "question": "هُدًى",
        "answer": "(is) guidance",
        "pcklId": "265",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "hudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "11",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " هَٰذَا هُدًى وَالَّذِينَ كَفَرُوا بِآيَاتِ رَبِّهِمْ لَهُمْ عَذَابٌ مِنْ رِجْزٍ أَلِيمٌ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَهُدًى",
        "answer": "and guidance",
        "pcklId": "266",
        "rootWordId": 1547,
        "tlit": "wahudan",
        "frequency": "316",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ه د ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُدًى",
        "waznEnglish": "Guide us",
        "waznTlit": "hudan",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يَسْتَهْزِئُونَ",
        "answer": "(to) mock",
        "pcklId": "19",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "yastahziūna",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "33",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَبَدَا لَهُمْ سَيِّئَاتُ مَا عَمِلُوا وَحَاقَ بِهِمْ مَا كَانُوا بِهِ يَسْتَهْزِئُونَ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ٱسْتُهْزِئَ",
        "waznEnglish": "to mock, to ridicule",
        "waznTlit": "us'tuh'zi-a",
        "waznType": "Verb (form X)"
    },
    {
        "question": "هُزُوًا",
        "answer": "(in) ridicule",
        "pcklId": "30",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "huzuwan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَإِذَا عَلِمَ مِنْ آيَاتِنَا شَيْئًا اتَّخَذَهَا هُزُوًا أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُزُو",
        "waznEnglish": "mocks",
        "waznTlit": "huzū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هُزُوًا",
        "answer": "(in) ridicule",
        "pcklId": "31",
        "rootWordId": 1550,
        "tlit": "huzuwan",
        "frequency": "34",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "6",
        "arabicAyah": " ذَٰلِكُمْ بِأَنَّكُمُ اتَّخَذْتُمْ آيَاتِ اللَّهِ هُزُوًا وَغَرَّتْكُمُ الْحَيَاةُ الدُّنْيَا",
        "rootWord": "ه ز أ",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هُزُو",
        "waznEnglish": "mocks",
        "waznTlit": "huzū",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُهْلِكُنَا",
        "answer": "destroys us",
        "pcklId": "44",
        "rootWordId": 1559,
        "tlit": "yuh'likunā",
        "frequency": "68",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "24",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " نَمُوتُ وَنَحْيَا وَمَا يُهْلِكُنَا إِلَّا الدَّهْرُ",
        "rootWord": "ه ل ك",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْلَكَ",
        "waznEnglish": "to destroy",
        "waznTlit": "ahlaka",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "مُهِينٌ",
        "answer": "humiliating",
        "pcklId": "23",
        "rootWordId": 1570,
        "tlit": "muhīnun",
        "frequency": "26",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "9",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِذَا عَلِمَ مِنْ آيَاتِنَا شَيْئًا اتَّخَذَهَا هُزُوًا أُولَٰئِكَ لَهُمْ عَذَابٌ مُهِينٌ",
        "rootWord": "ه و ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُّهِين",
        "waznEnglish": "Allah humiliates",
        "waznTlit": "muhīn",
        "waznType": "Active participle (form IV) (Noun)"
    },
    {
        "question": "أَهْوَاءَ",
        "answer": "(the) desires",
        "pcklId": "22",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "ahwāa",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "18",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَاتَّبِعْهَا وَلَا تَتَّبِعْ أَهْوَاءَ الَّذِينَ لَا يَعْلَمُونَ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "أَهْوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "ahwā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "هَوَاهُ",
        "answer": "his desire",
        "pcklId": "34",
        "rootWordId": 1571,
        "tlit": "hawāhu",
        "frequency": "38",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "23",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " أَفَرَأَيْتَ مَنِ اتَّخَذَ إِلَٰهَهُ هَوَاهُ وَأَضَلَّهُ اللَّهُ عَلَىٰ عِلْمٍ",
        "rootWord": "ه و ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "هَوَآء",
        "waznEnglish": "desire",
        "waznTlit": "hawā",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَرَائِهِمْ",
        "answer": "Before them",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1604,
        "tlit": "warāihim",
        "frequency": "32",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " مِنْ وَرَائِهِمْ جَهَنَّمُ وَلَا يُغْنِي عَنْهُمْ مَا كَسَبُوا شَيْئًا",
        "rootWord": "و ر ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَرَآء",
        "waznEnglish": "to hide",
        "waznTlit": "warā",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَعْدَ",
        "answer": "(the) Promise",
        "pcklId": "139",
        "rootWordId": 1626,
        "tlit": "waʿda",
        "frequency": "151",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "4",
        "arabicAyah": " وَإِذَا قِيلَ إِنَّ وَعْدَ اللَّهِ حَقٌّ وَالسَّاعَةُ",
        "rootWord": "و ع د",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَعْد",
        "waznEnglish": "promises you",
        "waznTlit": "waʿd",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "الْمُتَّقِينَ",
        "answer": "(of) the righteous",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1641,
        "tlit": "l-mutaqīna",
        "frequency": "258",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "15",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ق ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُتَّقِين",
        "waznEnglish": "and save us",
        "waznTlit": "muttaqīn",
        "waznType": "Active participle (form VIII)"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءَ",
        "answer": "(as) protectors",
        "pcklId": "223",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāa",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "10",
        "wordnum": "16",
        "arabicAyah": " وَلَا يُغْنِي عَنْهُمْ مَا كَسَبُوا شَيْئًا وَلَا مَا اتَّخَذُوا مِنْ دُونِ اللَّهِ أَوْلِيَاءَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "أَوْلِيَاءُ",
        "answer": "(are) allies",
        "pcklId": "224",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "awliyāu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "11",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "وَلِيُّ",
        "answer": "(is the) Protector",
        "pcklId": "225",
        "rootWordId": 1648,
        "tlit": "waliyyu",
        "frequency": "232",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "19",
        "wordnum": "14",
        "arabicAyah": " وَإِنَّ الظَّالِمِينَ بَعْضُهُمْ أَوْلِيَاءُ بَعْضٍ وَاللَّهُ وَلِيُّ الْمُتَّقِينَ",
        "rootWord": "و ل ي",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "وَلِىّ",
        "waznEnglish": "(are) close to you",
        "waznTlit": "waliīī",
        "waznType": "Noun"
    },
    {
        "question": "يُوقِنُونَ",
        "answer": "who are certain",
        "pcklId": "9",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yūqinūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "4",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " وَفِي خَلْقِكُمْ وَمَا يَبُثُّ مِنْ دَابَّةٍ آيَاتٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "يُوقِنُونَ",
        "answer": "who are certain",
        "pcklId": "10",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "yūqinūna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "20",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " هَٰذَا بَصَائِرُ لِلنَّاسِ وَهُدًى وَرَحْمَةٌ لِقَوْمٍ يُوقِنُونَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "يُوقِنُ",
        "waznEnglish": "to believe firmly",
        "waznTlit": "yūqinu",
        "waznType": "Verb (form IV)"
    },
    {
        "question": "بِمُسْتَيْقِنِينَ",
        "answer": "(are) convinced",
        "pcklId": "27",
        "rootWordId": 1660,
        "tlit": "bimus'tayqinīna",
        "frequency": "28",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "32",
        "wordnum": "22",
        "arabicAyah": " إِنْ نَظُنُّ إِلَّا ظَنًّا وَمَا نَحْنُ بِمُسْتَيْقِنِينَ",
        "rootWord": "ي ق ن",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "مُسْتَيْقِنِين",
        "waznEnglish": "firmly believe",
        "waznTlit": "mus'tayqinīn",
        "waznType": "Active participle (form X)"
    },
    {
        "question": "أَيَّامَ",
        "answer": "(for the) days",
        "pcklId": "246",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "ayyāma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "14",
        "wordnum": "8",
        "arabicAyah": " قُلْ لِلَّذِينَ آمَنُوا يَغْفِرُوا لِلَّذِينَ لَا يَرْجُونَ أَيَّامَ اللَّهِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمَ",
        "answer": "(on the) Day",
        "pcklId": "247",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "17",
        "wordnum": "19",
        "arabicAyah": " إِنَّ رَبَّكَ يَقْضِي بَيْنَهُمْ يَوْمَ الْقِيَامَةِ فِيمَا كَانُوا فِيهِ يَخْتَلِفُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِ",
        "answer": "(the) Day",
        "pcklId": "248",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmi",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "26",
        "wordnum": "9",
        "arabicAyah": " قُلِ اللَّهُ يُحْيِيكُمْ ثُمَّ يُمِيتُكُمْ ثُمَّ يَجْمَعُكُمْ إِلَىٰ يَوْمِ الْقِيَامَةِ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "وَيَوْمَ",
        "answer": "and (the) Day",
        "pcklId": "249",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "wayawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "27",
        "wordnum": "5",
        "arabicAyah": " وَيَوْمَ تَقُومُ السَّاعَةُ يَوْمَئِذٍ يَخْسَرُ الْمُبْطِلُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "Today",
        "pcklId": "250",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "28",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " كُلَّ أُمَّةٍ جَاثِيَةً كُلُّ أُمَّةٍ تُدْعَىٰ إِلَىٰ كِتَابِهَا الْيَوْمَ تُجْزَوْنَ مَا كُنْتُمْ تَعْمَلُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "يَوْمِكُمْ",
        "answer": "(of) this Day of yours",
        "pcklId": "251",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "yawmikum",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "7",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ الْيَوْمَ نَنْسَاكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Noun)"
    },
    {
        "question": "الْيَوْمَ",
        "answer": "Today",
        "pcklId": "381",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "l-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "34",
        "wordnum": "2",
        "arabicAyah": " وَقِيلَ الْيَوْمَ نَنْسَاكُمْ كَمَا نَسِيتُمْ لِقَاءَ يَوْمِكُمْ هَٰذَا",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    },
    {
        "question": "فَالْيَوْمَ",
        "answer": "So this Day",
        "pcklId": "382",
        "rootWordId": 1664,
        "tlit": "fal-yawma",
        "frequency": "405",
        "surahnum": "45",
        "ayahnum": "35",
        "wordnum": "10",
        "arabicAyah": " فَالْيَوْمَ لَا يُخْرَجُونَ مِنْهَا وَلَا هُمْ يُسْتَعْتَبُونَ",
        "rootWord": "ي و م",
        "rootWordType": "triliteral root",
        "wazn": "ي و م",
        "waznEnglish": "(of the) Day",
        "waznTlit": "yā wāw mīm",
        "waznType": "Nominal (Time adverb)"
    }
]